田北辰今退黨 料6黨友跟隨

田北辰今退黨 料6黨友跟隨

28,101
田北辰
適中字型
較大字型
田北辰

【本報訊】新民黨副主席田北辰料最快今日正式宣佈退黨，結束與該黨接近的七年情。有關田退黨消息流傳多時，有指源於與黨主席葉劉淑儀很多時意見相左，有黨中人透露田很多時對於事件有不同意見，但黨立場是希望對外口徑一致，田非易妥協的人，故決定退黨。據了解，田考慮到政治倫理，不欲予人撬走黨友之感，故不會主動牽領黨友出走，但約6位荃灣、葵青黨員或隨他離開。
本報昨向田北辰查詢，他透過助理回覆不回應退黨事宜。有報道指若田退黨，部份新民黨新界西的區議員亦會跟隨。該黨元朗區區議員黃卓健回覆本報查詢時指，田是很好的領導，亦曾極力挽留，而他個人暫沒打算退黨，因本身是新民黨創黨成員，而田退黨亦未打算另組新黨，個人不傾向以獨立議員身份參政，「我都唔想將帶人走嘅罪名加喺佢身上」。雖然田不欲主動撬走黨員，但據了解，約6名新界西區議員會隨他退黨出走，包括鄭捷彬、蘇嘉雯及徐曉杰等。

傳不滿葉劉一言堂
田北辰退黨消息傳出多時，有指他待特首選舉結束後才作此決定，是不欲影響葉劉的競舉工程。有新民黨人認為田最終退黨是性格使然，「佢做慣老闆，乜都要話事」，因此若黨內持不同意見、要田妥協跟隨，並非易事。對於有指葉劉一言堂令田受不了，知情人士認為說法不太公道，認為按二人從政往績，市民可自行判斷。
有傳部份新民黨人會隨田退黨，據了解，田考慮到政治倫理，不欲被批評搶人，故希望好來好去，不會主動帶人出走。而田與葉劉的不咬弦，最明顯一次是田在新一屆立法會開鑼時欲競逐立法會主席，葉劉反而支持經民聯梁君彥，事後二人隔空開火。
■記者陳雪玲

上一則
落選=明哲保身？薯片叔都係咁諗

下一則
周浩鼎質疑泛民IT界種票被轟

田二少永遠都取代唔到大少